*: ~| initial | inherit

[color]: name | #ffffff | rgb(r,g,b[,alpha]) | hsl(hue,saturation,lightness[,alpha])
[length]: px | pt | cm | em | vw | vh
[width]: thin | medium | thick | [length]
[direction]: top | right | bottom | left
[align]: left | right | center | justify
[style]: dotted | dashed | solid | double | none | hidden
[3dstyle]: groove | ridege | inset | outset | dotted | dashed | solid | double | none | hidden;

--background
background-color: [color] | transparent;
background-image: url("   ") | none;
background-position: (right|left|center top|bottom|center) | [length];
background-size: auto | length | cover | contain;
background-origin: padding-box | border-box | content-box;
background-clip: border-box | padding-box | content-box ;
background-repeat: repeat-x | repeat-y | no-repeat | space | round;
background-attachment: scroll | fixed | local;
$background: [color] [image] [position]/[size] [origin] [clip] [repeat] [attachment];
Note: If using multiple background-image sources but also want a background-color, the background-color parameter needs to be last in the list.

--border
border-width: [length] [length] [length] [length];
border[-direction-]style: [3dstyle] [3dstyle] [3dstyle] [3dstyle];
border-color: [color] | transparent;
$border: [width] [style] [color];

--Box Model: margin > outline > offset > border > padding > content

margin[-direction]: [length] [length] [length] [length];
padding[-direction]: [length] [length] [length] [length];

outline-style: [3dstyle];
outline-color: [color];
outline-width: [width];
outline-offset: [width];
$outline: [width] [style] [color];

height: auto | [length] | %;
width: auto | [length] | %;
max-height: [length] | %;
max-width: [length] | %;

--text
color: [color];

text-align[-last]: [align];
vertical-align: baseline | text-top | text-bottom | sub | super | [length];
direction: ltr | rtl; #mean left-to-right or right-to-left
unicode-bidi: normal|embed|bidi-oberride|isolate[-override]|plaintext

text-decoration-line: none | underline | overline | line-through;
text-decoration-color: [color];
text-decoration-style: [style] | wavy;
text-decoration-thickness: auto | from-font | [length] | %;
$text-decoration: [line] [color] [style] [thickness];
$text-shadow: h-shadow v-shadow [blur-radius] [color];

text-transform: none|capitalize|uppercase|lowercase;

text-indent: length | [length] | %;
letter-spacing: normal | [length];
word-spacing: normal | [length];
line-height: normal | number | [length]|%;
white-space: normal|nowrap|pre|pre-line|pre-wrap;

font-family: family-name | generic-family;
font-size:[length] | (medium|xx-small|x-small|small|large|x-large|xx-large|smaller|larger);
font-style: normal|italic|oblique;
font-variant: normal|small-caps;
font-weight: (normal|bold|bolder|lighter) | number;
$font: [style] [variant] [weight] [size]/[line-height] [family]|(caption|icon|menu|message-box|small-caption|status-bar);

--display
display: none | inline | [inline-]block | [inline-]flex | [inline-]grid | inline-table | contents | list-item | table[-caption|-column|-header-group|-footer-group|-row[-group]|-column[-group]|-cell|-row];
visibility: visible|hidden|collapse; #The element will be hidden, but still affect the layout
clip: auto|rect (top, right, bottom, left);

-overflow
overflow: visible|hidden|clip|scroll|auto;
overflow-anchor: auto|none;
overflow-x: visible|hidden|scroll|auto;
overflow-y: visible|hidden|scroll|auto;
overflow-wrap: normal|anywhere|break-word;
box-sizing: content-box|border-box;

position: static|absolute|fixed|relative|sticky;
top: auto|length;
right: auto|length;
left: auto|length;
bottom: auto|length;
float: none|left|right
clear: none|left|right|both
z-index: number;

--link
a[:link|visited|hover|active] {}

--list
list-style-type: value;
list-style-position: inside | outside;
list-style-image: none|url();
$list-style: [type] [position] [image];

--table
$border: [width] [style] [color]; #had before
border-collapse: separate|collapse;
border-spacing: [length];
caption-side: top|bottom;
empty-cells: show|hide;
table-layout: auto|fixed;

selecter:
:nth-child(even) #parnumber

--combinartors:
(space)
(>):next 
(+):next one
(~):next all